中共國慶

中共國慶 - 古德明

互聯網(互聯網)

十月一日，中共國慶，大陸多個城市警衞森嚴：原來各地冤民相約，當日上街訴冤；中共武裝、便衣警察於是大舉出動，見狀似冤民的就抓，跟旁觀者說是抓小偷、恐怖分子等等，各地冤民欲聚無從，繼續有冤無告。

從前，在舊中國，小民含冤，可到朝堂之外，擊登聞鼓，向有司訴冤抑。明宣宗年間，給事中林富曾值班鼓院，上奏說：「重囚二十七人，以姦盜當決（因通姦、搶掠當死），擊鼓訴冤，煩瀆不可宥（饒恕）。」

宣宗斥道：「登聞鼓之設，正以達下情，何謂煩瀆？自後凡擊鼓訴冤，阻遏者罪。」林富惟有惶恐而退（《明史》卷九十四）。舊中國君主固然獨裁，但還不會把鳴冤者視為恐怖分子，把禁民申冤當作社會和諧穩定。

月前，大陸毒疫苗之禍終於隱瞞不住，中共總理李克強就說：「這事件十分嚴重，政府必須向全國人民交代明白。」

但他們所謂交代，無非火速懲處幾個中低級幹部，甚至連象徵式審訊恐怕都沒有；至於毒疫苗所害的男女老幼，如斗膽向共產黨追討賠償，一律算是尋釁滋事，輕則被圍毆，重則判處多年監禁。所以，才不過兩三個月，毒疫苗案已幾乎沒人敢提起，就像是十年前舊事，一切已「交代明白」。

其他含冤賤民，如受毒奶粉、網上借貸公司等所害者，一律是這樣獲共產黨主持公道。難怪十月一日，大陸還是處處警衞森嚴。畢竟中共的國慶，就是中國人的國哀。

古德明
電郵 :appledailykoo@gmail.com

上一則
上一則
「快走啊，有貓！」 (高慧然)

下一則
下一則
戒台寺的卧龍松 (林道群)